台灣人大中華膠思想真係最嚴重過香港人，佢哋覺得台灣人繼承五千年中華文化

絕對有問題

真係搞笑，台灣人自己母語畀人消滅，都仲夠膽認自己有五千年中華文化，仲用繁體字嚟打飛機

中國傳統文化就是醬缸文化，低劣而頑固。就連全世界最強悍的馬列主義意識形態也改變不了中國傳統文化，彼毒攻不了此毒，兩毒相融，造就了現代中國人。

如果他們依然相信“中國文化是優美的，只是被共產黨破壞了”之類的屁話，香港人再怎麼提高也有限度。他們低估了英國人帶來的價值，也低估了中國傳統文化的負面影響。沒有融入西方世界的願望，沒有向西方價值靠攏的覺悟，那就會被中國及中國傳統拖入醬缸。

很多人討厭政府，呼喚自由與民主，殊不知，不剷除潛藏在內心深處的中國文化的負面影響，心靈不可能得到自由。自由是有代價的，首先就是承擔起生命意義對自己的不斷拷問，要背起“人”的重擔前行。

美好的中國只存在與文人知識分子的意淫文字之中，中國的道德敗壞與蝗蟲式生存方式不是共黨上臺才出現，至遲到宋亡之後就那樣了，甚至是有史以來都那樣。每次社會奔潰，人相食，人口損失大半，但又可以在很短時間內人口大量膨脹，這與中國人的生存方式有很大關係。

繁殖（即傳宗接代），這就是中國人信仰的核心。根底上，中國人不相信死後有天堂或來世，不相信救贖，不相信生命存在超越性的意義。生命存在的意義如何體現呢？用盡手段去獲得現實的榮華富貴，然後生產更多的子孫，反正生不帶來死不帶去，享受夠了，又有子孫將生命延續下去，真的夠了。這實際上是動物性的體現，是動物的生存方式，動物從不考慮吃和繁殖以外的事情。動物不會憐憫自己，更加不會憐憫他人，吃掉別人或被別人吃掉，就這麼簡單。

人家信的是英國留下的東西，而不是相信中國人。香港中國化之後，香港的死亡不可避免。目前，中國資金及高層人士大量外逃，美國加拿大是首選，其次是歐洲及澳紐，再次是香港，但難度上香港最容易，所以是首當其衝，不過也只是跳板。香港變成中國香港之後，香港也失去存在的意義。可憐的只是一班香港年輕人，剛剛才發現自己家在哪里，卻立刻變成了自己家裏的異鄉人。

佢想話台灣唔係中國人
其實唔係共產黨邊會搞出咁多野
好多人係分唔開愛國同愛黨喳
依家一定要愛國愛黨
咁大家都唔係中國人囉

泰雅？阿美？定其他？

一口胡語
又岩wo

係都講廣東話先啦起碼歷史最悠久

台灣都叫完整

kmt 係台推普滅台(語) 十分成功

首先，中華文化是低劣的文化，其次是就算講正宗，日本文化和香港文化比台灣文化更正宗，但我們香港人都不夠膽話自己是正宗，台灣人自己的母語和文化都被中華民國消滅了，還有臉說這些嗎？

哲學上嚟講 after life 嘅existence唔應該成為你嘅life meaning 或者make your current life meaningful

都唔明點解D人咁鐘意爭做華夏正宗

真係中國心爆發

根本無正宗可言
只係支那搞殘體特別柒咁解

以前中國文化唔差架
d人成日話儒家有問題係因為佢地用小儒解讀哂，事實上儒家係好有人性

台灣人係超撚假
試過一路俾條台妹含住, 佢一路玩line同隻台狗講bb我好掛住你

睇返春秋戰國去到漢
權力問題

呢篇文根本就係大中華文,意圖用所謂"中華文化""中國人"呢啲字統一一群人,而事實上呢班人本來都有各自既文化同根源.

呢啲人表面反中實際上係支持緊大中華大一統,其心歹毒.

台灣大部分人都唔係原住 多數係跟國軍跟住走落黎同福建人。
原住民比人歧視得好勁，好似起台北咁，你講台語(閩南話)會比人笑鳩你係鄉下仔。
好似香港多數廣東人咁，但香港班牛屎佬就成個土皇帝咁。